{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Vilgutan √∂√∂sel heledamaks ja aitan oma valgusega maailma s√ºtitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen √ºmmargune ja l√§ikiv."},{"text":"P√§eval v√µib mind vahel n√§ha, aga mul on k√µige lihtsam √∂√∂siti m√§rgata."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur p√µleva gaasi pall."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen Maa parim s√µber ja tiirlen selle √ºmber, √∂√∂siti s√§ramas, aga mul ei ole oma valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan kuju terve kuu jooksul."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust (aga ma ei ole!)."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen kuum gaasipall, palju v√§iksem kui p√§ike ja ma t√µmblen √∂√∂taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en Maalt v√§ike v√§lja, aga ma olen v√§ga suur!"},{"text":"Sa vajad teleskoopi, et mind v√§ga h√§sti n√§ha."},{"text":"Olen osa galaktikast, kus on palju teisi minusuguseid."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen koht, kus on palju ja palju t√§hti, planeete ja tolmu, mis k√µik koos ringi keerlevad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on minu sees."},{"text":"Mul on eriline nimi ja see on Linnutee."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen suur √ºmmargune pall, mis r√§ndab √ºmber p√§ikese. Maa on √ºks minust! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul v√µib olla kuusid."},{"text":"‚òÄÔ∏è Saan p√§ikesest valgust."},{"text":"Ma ei ole staar."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Inimesed kasutavad mind lugude jutustamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"‚ñ´ Sa v√µid mind √∂√∂taevast leida."},{"text":"Suur Dipper on osa suuremast."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga k√ºlm ja j√§ine kivipall, mis lendab l√§bi kosmose, j√§ttes maha ereda saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è L√§henen p√§ikesele l√§hemale j√µudes heledamaks."},{"text":"Ô∏è Olen enamasti j√§√§st ja tolmust."},{"text":"Minu saba osutab alati p√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, mis on enamasti leitud Marsi ja Jupiteri vahel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"Vahel v√µin tabada planeeti v√µi kuud."},{"text":"Meid on meie P√§ikeses√ºsteemis \"v√∂√∂s\" palju."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Ma olen see, mida sa nimetad v√µttestaariks, v√§ikseks kosmosekivit√ºkiks, mis p√µleb Maa atmosf√§√§ri sisenedes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Loon kukkudes valguse triibu."},{"text":"Ô∏è Olen v√§iksem kui komeet."},{"text":"‚ñ´ M√µnikord v√µivad minu t√ºkid Maale maanduda."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab k√µiki planeete √ºmber P√§ikese tiirlemas ja hoiab sind maas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult langev √µun v√µib aidata mind m√µista."},{"text":"Ilma minuta h√µljuksid sa kosmosesse!"},{"text":"Ô∏è T√µmban k√µik √ºksteise poole."}],"options":[{"label":"Kiirus","isCorrect":false},{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean palju inimesi, minnes chug-chug m√∂√∂da t√§navat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud inimesed saavad minuga s√µita."},{"text":"Peatun bussipeatustes."},{"text":"Olen suurem kui auto."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan inimestel √ºle mere reisida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄ Mul v√µib olla suur ankur."},{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesi kaugele maadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"V√µin teid viia erinevatesse riikidesse."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Ô∏è Mul on pedaalid."},{"text":"Mul on l√µbus pargis s√µita."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Suumin radadele ja kannan paljusid inimesi √ºle linnade. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vajan spetsiaalseid radu, kuhu edasi reisida."},{"text":"Peatun rongijaamades."},{"text":"Mul on palju vaguneid."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen v√§ga kiire ja viin inimesed kosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma l√§hen t√§htede juurde!"},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Mind kasutatakse kosmoses√µiduks."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mul on suured rattad ja vean palju raskeid asju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Toimetan kaupa."},{"text":"Sa n√§ed mind tihti maanteel."},{"text":"Olen suurem kui auto ja vean veost."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"V√µin lennata √ºles-alla ja mul on peal keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei vaja √µhkut√µusmiseks lennurada."},{"text":"Sa v√µid n√§ha mind h√§dasolijaid abistamas."},{"text":"Ô∏è Mul on suur propeller peal."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Reisin maa all tunnelites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan elektrienergiat."},{"text":"On pime, kus ma k√§in."},{"text":"Ô∏è Mind kasutatakse tihti suurlinnades."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Purjetan meredel ja v√µin vedada palju autosid ja inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin transportida s√µidukeid."},{"text":"Olen suure laeva t√º√ºp."},{"text":"Aitan inimestel reisida √ºle suurte vete."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}